華盛頓郵報: 美國欲恢復核試爆 以逼使中俄加入限制核武協議

最新更新：2020/05/23 14:42

（中央社華盛頓22日綜合外電報導）據一名現任美國高層官員與兩名前任官員透露，川普政府已在討論美國是否該進行1992年以來的首次核試爆。此舉恐在核子俱樂部產生深遠影響，也會打破數十年來暫停試爆的做法。

川普政府才準備退出「開放天空條約」（Treaty on Open Skies），現又傳出討論是否恢復核試爆。1992年簽署、2002年生效的開放天空條約允許35個簽約國之間可彼此進行空中偵察，減少意外開戰的機會。

「華盛頓郵報」指出，核試爆一事是在15日代表最高安全機構的高層官員於一場會議上所提出，此前行政部門官員指控俄羅斯與中國都在進行低當量核試。俄中從事低當量核試的說法未獲公開證據證實，兩國也都否認。

不願具名的高層官員描述這場敏感的核子討論時指出，從談判的角度出發，向俄中展現美國能「快速核試」可能有用，因為華府正尋求一項美中俄三邊協議，控管三大核武強權的核武庫。

會議結論雖未達成要恢復核試的共識，但高層官員表示這項提案「確實一直出現在談話中」；不過另一知情會議人士透露，會議最終仍決定採取別的措施來回應俄中構成的威脅，避免恢復核試爆。

另據兩名知情人士透露，恢復核試爆的討論歧見頗多，特別是來自國家核子安全局（NNSA）；國家核子安全局是為確保美國核武儲量安全的機構。

美國國家安全會議與國家核子安全局等單位都未對此回應或置評。

美國自1992年9月起就沒進行過核試爆，力主防核擴散人士警告，現在恢復恐帶來顛覆性後果。

武器管制協會（Arms Control Association）執行主任金波（Daryl Kimball）說：「這無異開門邀其他核子俱樂部國家跟進，會為一場空前核武競賽開第一槍，也會打亂與北韓領導人金正恩的談判，他很可能再也不會覺得有必要守諾停止核試。」

美國目前仍是唯一在戰時用過核武的國家，但自從1945年以來，已有至少8個國家總計執行過約2000次核試，當中1000多次是美國所為。

美國前總統歐巴馬於2009年任內曾尋求國會批准「全面禁止核子試爆條約」（CTBT），但始終未能如願；川普政府則在2018年核武態勢評估報告裡表明不會推動CTBT批准。

在停止核試爆後，美國均透過「次臨界核試」確保核武能備便與使用。次臨界核試時不產生核子連鎖反應，但可測試核武各部件，由於這種試驗不會導致核爆，外界不易察覺。（譯者：陳亦偉/核稿：盧映孜）1090523

Push

樓豬換個標題重新開post 就多人睇㗎啦

強國增產,美國重停留等滅國都似

戇鳩，支那會守約？

真係核彈都唔割

美式攬炒

軍備競賽

要加埋嗰啲
同我推上熱門
當美國佬佬係condom?
而家國際線係咪贏左啦
手足應承我
之類嘅野先會work

美國佬忍左好耐 黎啦

原來有個咁既網

我之前早就提過
美國計劃中即將製造21世紀首款，亦都係1980年代末以來首款新核彈頭
叫W93
一開始個個都以為只會用超級電腦模擬唔會真正進行試爆
而家有機會就係試爆呢款新核武

source：

最好係北京試

不守信用 就在外太空佈置核武 同退出核不擴散條約

核爆都唔割啊

唯一驚係美國左膠屌侵太激進
佢連唔到任真係冚球產

核爆都唔割

但核彈試驗場多數係共和黨控制嘅州，因住陰溝裏翻船

好！核爆都唔割！

又新玩具
今次仲要係大玩具